\documentclass[a4paper, 12pt]{article} % общий стиль документа
\usepackage{physsummer} % подключение пакета
\usepackage[margin = 2cm]{geometry} % настройка полей страницы
\pagestyle{empty} % стиль страниц, для корректной работы колонтитулов
\begin{document}
\task{ % начало задачи
Судно выходит из реки в море. Как при этом изменяется
архимедова сила, действующая на судно? Ответ обоснуйте.
}
\libproblem{city}{2014-08-1}

\begin{tikzpicture}
    \draw[step=0.5cm,color=gray] (-1,-1) grid (1,1);

    \end{tikzpicture}
\end{document}